8.31灣仔暴動案 速龍曾慶鴻認不到身邊同袍是誰

去年8.31港島嚴重警民衝突中，包括「陣地社工」成員陳虹秀在內等八人被控在灣仔參與暴動。案件今日在區域法院續審。當日在警方防線前方的速龍成員供稱，案發時看見有黑衣男跑向一名正被警員制服的男子，擔心他搶犯及襲擊同袍，故高速飛撲「攬低」黑衣男，而黑衣男則試圖拾起類似鐵通物件企圖襲擊他。惟庭上播放片段，顯示有警員向黑衣男揮警棍及踢腳，而被告在警署拍下的照片，顯示頭部多處傷勢，額頭有紅腫及棍印；速龍成員聲稱不肯定傷勢是否由他或其他隊員造成。

辯方：警員都未能識別同事 市民更加識別唔到

案發時身為俗稱「速龍小隊」的特別戰術小隊警員、現為反恐特勤隊警員的曾慶鴻又承認，當時速龍成員沒有在身上展示警員編號，只是以行動編號代替。被問到如何識別同袍身份，曾指可憑其身上裝備、行動編號及訊號燈識別，但承認只知該些人士是同袍，未能識別該些同袍是誰。王大狀指：「警員自己都未能識別同事，市民更加識別唔到啦？」王大狀又謂：「我哋唔係警監會，我只係想知啲警員係邊個，等我做盤問。」

曾其後被問到事後有否向上級匯報自己有份制服鍾、以及有哪些同事作過匯報；曾回應時支吾以對，只自稱有向上級匯報，但沒留意其他同袍。

而家唔駛分咁清，總之係中共走狗

公安同志

推

擺明唔想俾你認到

唔使認，全部死全家算

全部狗